export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная цель использования Blender?",
    "options": [
      "Создание 3D-моделей",
      "Редактирование текстовых документов",
      "Разработка веб-приложений",
      "Управление базами данных"
    ],
    "correctOption": "Создание 3D-моделей"
    },
    {
    "question": "Как создать новый объект в Blender?",
    "options": [
      "Используя меню File -> New",
      "Нажав Shift + A и выбрав объект",
      "Редактируя существующий объект",
      "Используя инструмент рисования"
    ],
    "correctOption": "Нажав Shift + A и выбрав объект"
    },
    {
    "question": "Для чего используется режим Edit Mode в Blender?",
    "options": [
      "Для редактирования текстур",
      "Для изменения геометрии объекта",
      "Для рендеринга сцены",
      "Для настройки освещения"
    ],
    "correctOption": "Для изменения геометрии объекта"
    },
    {
    "question": "Как переместить объект в Blender?",
    "options": [
      "Используя инструмент рисования",
      "Нажав G и перемещая мышь",
      "Редактируя свойства материала",
      "Изменяя настройки камеры"
    ],
    "correctOption": "Нажав G и перемещая мышь"
    },
    {
    "question": "Как добавить текстуру к объекту в Blender?",
    "options": [
      "Используя инструмент рисования",
      "Через вкладку Shading и добавление текстуры",
      "Редактируя свойства камеры",
      "Изменяя настройки рендеринга"
    ],
    "correctOption": "Через вкладку Shading и добавление текстуры"
    },
    {
    "question": "Как переключиться между видами камеры в Blender?",
    "options": [
      "Используя меню File -> Camera",
      "Нажав 0 на цифровой клавиатуре",
      "Редактируя свойства объекта",
      "Изменяя настройки освещения"
    ],
    "correctOption": "Нажав 0 на цифровой клавиатуре"
    },
    {
    "question": "Для чего используется инструмент Loop Cut в Blender?",
    "options": [
      "Для создания новых объектов",
      "Для добавления разрезов на модели",
      "Для настройки материалов",
      "Для изменения освещения"
    ],
    "correctOption": "Для добавления разрезов на модели"
    },
    {
    "question": "Как экспортировать 3D-модель из Blender?",
    "options": [
      "Используя меню File -> Export",
      "Редактируя свойства объекта",
      "Изменяя настройки камеры",
      "Добавляя текстуры"
    ],
    "correctOption": "Используя меню File -> Export"
    },
    {
    "question": "Как включить режим рендеринга в реальном времени в Blender?",
    "options": [
      "Переключившись на вкладку Shading",
      "Выбрав режим Viewport Shading -> Rendered",
      "Редактируя свойства объекта",
      "Изменяя настройки текстур"
    ],
    "correctOption": "Выбрав режим Viewport Shading -> Rendered"
    },
    {
    "question": "Для чего используется вкладка Timeline в Blender?",
    "options": [
      "Для редактирования текстур",
      "Для управления анимацией",
      "Для настройки освещения",
      "Для изменения геометрии объекта"
    ],
    "correctOption": "Для управления анимацией"
    }
  ]
  }
